［又係教育教］多名幼師集體投訴藍絲廢老校長虐兒兼包庇「靚女」老師粗暴對待兒童

退休法官胡國興的胞妹、多間知名幼稚園校長胡肖霞捲入濫權醜聞。旗下大角嘴大同新邨聖德肋撒幼稚園多名前任及現任員工控訴，指胡肖霞涉迫員工在公務時間為她處理私事，包括去她位於上水的寓所髹壁畫、編輯政治詩集、以及涉嫌粗暴對待幼兒。

該校A老師（化名）指，今年1月胡肖霞命令學校老師於原定工作時間，到她上水金錢村的寓所畫壁畫，令其中3名老師需擱置教務工作包括網上教學、準備教材等。她們由1月底至2月初連續3星期，每周一至六朝9晚5去上水髹牆，卻要用放工後的休息時間跟進教務。有老師認為做法不妥當提出異議，但被胡以「美化校園先導計劃」包裝成藉口，稱是做培訓。

教育局回覆確認，早前曾接獲相關投訴並跟進，又指局長楊潤雄沒有參與有關調查。胡肖霞晚上回覆《明報》查詢承認畫壁畫一事，指校內教員畫畫較弱，故提出可利用其家中牆壁「練畫畫」，聲稱沒有以解僱威迫教員，惟未有回應涉嫌虐兒的指控。

學校老師們在本月初發現，去年11月20日及今年1月5日同事們已簽署的會議紀錄中，被人加插「美化校園」的項目。A老師透露事件令一半同事憤而辭職。她指有同事向教育局投訴，但胡肖霞竟然知道哪一個姓氏的教師投訴，更揚言已與教育局局長楊潤雄見面，楊回覆她「小事一宗」，自詡「教育局根本奈我唔何」。
胡肖霞亦被指控涉嫌粗暴對待學生向幼童施虐。C老師（化名）指，於去年秋季復課時，一名有特殊學習需要的幼兒班學童上課時跑出去瀡滑梯，被胡肖霞發現，她隨即捉住小朋友的腳拖行了4至5米返回課室，「佢有尖叫、大喊，我哋老師想上前安慰佢，校長叫我哋『唔好理佢！要繼續如常課堂運作』。其實係一件好可悲嘅事。」另一名B老師（化名）亦指，曾目賭一名教員向學童硬塞匙羹入口迫小朋友吃飯，但校長卻包庇該同事行為，為其開脫只是「不小心」。

教師們又指控，胡藉疫情停課炒掉至少3名老師，但教育局從未因疫情減少學校撥款，質疑本應用於教學的公帑資源去向不明。協助她們的油尖旺區議員李傲然批評，胡的行為卑劣，認為事態非常嚴重，並會陪各當事人向教育局投訴，同時亦會研究事件是否牽涉挪用公款，或到廉政公署舉報，也會就潛在偽造文書罪向警方報案。

她們亦指，胡肖霞經常要老師為其詩集和遊記打字排版，不少內容帶有政治色彩，例如在2019年反修例期間的「有眼無珠五眼盲」、「美加英澳紐合組所謂『五眼聯盟』惡意貶評香港立法局拖延選舉」，質疑胡是把政治帶入校園。

《蘋果》曾向胡肖霞電郵查詢但暫未回覆。她晚上回應《明報》查詢時，承認畫壁畫一事，解釋由於校內教員畫畫較弱，故提出可利用其家中牆壁練畫畫，聲稱參與的教員是自願，沒有以解僱威迫她們，對於此舉被指公器私用，她說「見仁見智」。胡肖霞又稱，倘會議討論項目不多，會由教員輪流筆錄內容，惟部分人較粗疏，「過往時時都會補回（會議紀錄）」，又稱「樣樣開會然後（決）定，學校就不用教書」。報道未見她回應涉嫌虐兒的指控。

教育局回覆確認，早前曾接獲相關投訴，已即時按既定機制及公平公正原則跟進，包括要求學校校監調查及提交報告。局方會繼續密切跟進事件，確保學生福祉及學校運作符合有關規定。局方補充，調查有關學校的投訴屬區域教育服務處工作，局長並沒有參與，更遑論向涉及個案人士作出評論。

資料顯示，胡肖霞是2017年特首選戰參選人之一、退休法官胡國興的胞妹，從事教育工作逾40年，1975年開辦私立幼稚園，翌年與其他幼稚園校長創辦「香港幼稚園協會」，現為該會永遠會長。丈夫雷庭蓀亦是大同新邨聖德肋撒幼稚園校董，雷同時是香港台山商會理事長。二人2011年曾被傳媒踢爆旗下幼稚園申領學券資助，卻高價租回自己的物業，胡後來承認沒有主動申報利益衡突，亦反指教育局沒有要求她申報。

條link咪有圖

練畫功都講都出

有幾靚女呀？比相黎睇下呀

靚女呢

嘩 胡官個妹

聽聞幼稚園好多額外job, 例如專題教學： 交通月、生日、畢業典禮等，要用星期六、日同放學後去趕進度

但去校長屋企整壁畫就太超過

有冇記者朋友今日去金錢村欣賞壁畫？

叫你去佢屋企畫畫
剩低個班幼教都肯？
咁唔合理都肯奶
教師喎，春風化雨喎，以生命影響生命喎

Please 睇多次內文同記者會
老師有反抗 有唔同意，結果換嚟校長同主任修改教職員簽左名嘅會議記錄（由反對改為同意）
事後，老師要報警要求警方做證人校長先拎返本修改左嘅會議記錄。

同時，有老師向edb投訴呢件事，結果換嚟edb 向校長篤灰邊個姓嘅老師投訴，仲同各位老師講投訴係冇用

各位老師要做嘅都做左，
你地要記著 離職係個人選擇，但新入職嘅老師都會有同樣遭遇。係離唔離職嘅問題定間學校有問題？

啲幼師又好好咩
鬼打鬼

修改會議紀錄
算唔算不誠實使用電腦

好奸個樣

虛假文書？

校長屋企整壁畫 係接近老細叫個秘書去佢屋企拎D衫去乾洗, 順便喂埋隻狗, 清埋D狗屎......

做得咁多間學校校長, 連賓賓都請唔起..?!
縮數度到盡?!

又係賤女人做校長，估撚到你啦

根本就係公器私用

定偽造文件

係
但親共唔計

要老師去自己屋企畫壁畫
都仲可以講到好合理咁

又係啲仆街藍絲公器私用

推